<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Just my thoughts</title>
    <link>https://migue.github.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Just my thoughts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://migue.github.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Suerte</title>
      <link>https://migue.github.com/post/suerte/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 22:31:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/suerte/</guid>
      <description>Siempre me he considerado una persona con suerte; con mucha suerte.
He tenido la suerte de tener unos padres que siempre se han preocupado de que tanto mi hermana como yo tuviéramos acceso a las oportunidades que ellos no pudieron tener, aunque eso implicara pasarse toda su vida trabajando como auténticos cabrones.
Suerte por haber tenido amigos que han estado siempre a mi lado durante los buenos momentos y también durante los malos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love Madrid: capítulo final</title>
      <link>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-final-chapter/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 10:31:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-final-chapter/</guid>
      <description>Parece imposible que hayan pasado cuatro años desde que iniciásemos la andadura del Papers We Love Madrid.
Han sido cuatro años con altibajos en los que nunca hemos llegado a tener la periodicidad y actividades que teníamos en la cabeza cuando se arrancó el grupo. Cuatro años en los que hemos &amp;ldquo;sufrido&amp;rdquo; mucho más de lo esperado en encontrar a gente que se animase a dar una charla, en los que hemos intentando generar los contenidos más diversos posibles aunque no siempre lo hayamos conseguido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love Madrid: Tomando Forma</title>
      <link>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-tomando-forma/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 22:17:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-tomando-forma/</guid>
      <description>Como seguramente alguno de vosotros recordais, hace unas semanas planteé por aquí la posibilidad de organizar un Papers We Love en Madrid. Unas cuantas personas mostraron su interés tanto en participar como en colaborar lo que me hizo seguir adelante con la iniciativa propuesta.
Meetup Gracias a la inestimable participación del gran Féliz López hemos conseguido, bueno, realmente él ha conseguido que Álvaro Videla sea el ponente que de el pistoletazo de salida al nuevo grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love Madrid Edition</title>
      <link>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-edition/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 22:15:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/papers-we-love-madrid-edition/</guid>
      <description>Hace unos días, a raíz de un tweet sobre Julia, salió a la luz un tema al que hace tiempo le llevo dando bastantes vueltas: Papers we Love.
La comunidad Para todos aquellos que nunca han oído hablar de esta iniciativa, no es más que un repositorio de papers académicos en torno al cual se ha creado una comunidad que realizar charlas periódicas donde presentar y discutir sobre los mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Compiler String Addition</title>
      <link>https://migue.github.com/post/java-compiler-string-addition/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 22:29:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/java-compiler-string-addition/</guid>
      <description>Lately I have seen quite a few misconceptions regarding how string concatenation is handled in the Java world so I would like to write this short blog entry with a couple of stupid examples in order to show the basics of how it is done.
Note: I am focusing here in the bytecode generated by the Java compiler, regardless any optimization the runtime could apply.
Concatenating constant strings Imagine we are writing a new class where we have defined three final string fields and we want to add a new method which just returns the sum of the three:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saying No</title>
      <link>https://migue.github.com/post/saying-no/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 10:36:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://migue.github.com/post/saying-no/</guid>
      <description>About two weeks ago I got a surprisingly email in my inbox. An old friend of mine is about to launch a new startup and he asked me to become the CTO of their new company. My first reaction was: Wow!
Since this first email we have talked each other (a colleague of him was involved too) quite a few times. They have a good idea, an already working prototype of the product they want to create and enough money to be alive for a while if things don&amp;rsquo;t go as expected.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>